簡單自己整乳酪

材料 原味乳酪 奶 密實玻璃樽 碗仔 匙羹

開一大盆水 滾水消毒下啲工具先
滾佢幾分鐘
之後我就放焗爐烘番乾佢

將杯乳酪倒落碗仔先 落少少奶攪暈

最後全部材料倒哂落去玻璃樽度
頭先啲滾水仲暖 我用黎坐熱佢
由佢發酵7-9個鐘就食得

搞掂 聽朝有乳酪食

用乳酪整乳酪

lm

平一半有多 依度等於十幾杯
食剩少少 加盒奶
重覆以上步驟就可以繼續整
重點係冇咁多添加劑
少糖

樓主下次可以教整朱古力

咁整完第日再加奶，係咪可以無限loop?

唔會到期？

唔會

巴打就咁放喺煲水8個鐘？
唔會變涷咩？聽講要恒溫嘅
我都想試下自己整 想請教下yogurt 同奶嘅比例

其實奶可以用慢火煮熱到45度先
不過我廢事洗多樣野所以直接放落熱水坐熱

會變凍架但夏天室溫都已經夠發酵
你放入電飯煲開著保暖mode都得

份量答你唔到
整過幾次都係一杯140g乳酪配1L奶
印象中睇過啲食譜係可以落少啲

上網睇過樓望講既野

不過成日都諗，d 乳酪同牛奶應該『愈溝愈稀』先係，整多幾劑之後個d 仲係咪乳酪，定得個樣

其實我都係買一次整一次唔會留種
同你諗法一樣

玩嘢

因為乳酪入面有乳酸菌，所以可以將牛奶變乳酪
唔想乳酪整乳酪，可以買一包包嘅乳酸菌整都得

真係咁樣整架

其後佢係制造緊一個適當既環境由佢個種成長
原理就同 用蘋果種蘋果樹差唔多

買個yogurt maker 啦，你開咁大煲水去坐，效果仲要無咁好。
同埋咁樣整最好再生十次左右就要換種。

唔會愈整愈稀
當乳酸菌分解牛奶入面嘅乳糖，就會分泌出乳酸
乳酸會降低ph值，令牛奶變得凝固
只要有乳酸菌，有適當溫度
牛奶就可以變乳酪

食得
食落冇出面買既咁傑但係滑好多
味道就係原味無糖乳酪咁樣

近排買左好多廚房野
買多舊野肯定又比老母屌

夏天暫時咁整效果ok架
但冬天買部係真係方便啲既
有冇邊隻牌子推介
遲啲考慮買

冇玩野呀弘B 真係咁整

唉樓上有人叫我用朱古力整朱古力

正解

Yoghurt maker 細過你依家個陣
你要平既有保溫壺既款，認真做就一係買做出黎獨立一罐罐，一係用麵包機，佢地有恆溫去做yoghurt.

用機整啦，你呢個樣未form 好

我食完依碗再擺係度發酵